有BNO但買唔起英國樓既，入一入嚟

投資產業信託（REITs），在香港遙距做「收租公」，收高息之餘，更比在當地親身做業主，少繳一半稅。而且入場門檻低，只需一萬幾千元就可投資房託，適合打工仔。

在香港，根據證監會的規定，房託每年須將九成盈利派發予投資者，英國亦如是，而且英國只會就投資房託徵收20%入息稅。

Alex建議打算投資英國房託的港人，可以選擇市值大、主攻零售和商場以外的公司，特別是「社會住宅」（Social Housing）的房託。英國的「社會住宅」是政府直接或補助興建的房屋，多為康復護理中心、老人院、精神病院等，「等如政府買位，變咗政府用福利開支交租，冇市場風險，係最穩定有租收。」

領展「今時唔同往日」
由房委會分拆出來的領展，一路以來都是港人穩中求勝之選。以當初上市價和派息的總回報計算，領展最能聚財，總回報達878%，大幅抛離其餘幾家。

不過Alex再次重申，網購進一步加速實體經濟增長放緩，過往靠加租增值的那套已不再可行，未來領展的增值空間仍有待商榷。長遠來説，領展面對很大風險，「已經唔係以前個隻」，「領展咁多年以來不停加租，已經差唔多等於當初政府賣俾佢嘅時候嘅優惠，用得差唔多。你要再上股本增值嘅，你嘅估值，即係每一呎升水黎計定點樣先？咁問題你街市再發大幾多？」

有冇人跟隊